\section{Prueba de modulación de señal a transmitir}

El sistema \gls{dds} modula la portadora RF con el código proveniente del controlador de radar. La modulación es de fase con valores 0$^\circ$ y 180$^\circ$. Para simular la señal a transmitir, facilitar las pruebas y para cumplir con el requerimiento de codificación binaria con pulsos de 0.25$\mu$s, se optó por generar con el DDS una señal de 25 MHz y modularla con una señal fija cuadrada de 2.5 MHz, es decir, 10 veces menor a la portadora.

Nótese que 2.5 MHz corresponden a un periodo de 0.4$\mu$s. Ajustando el ciclo de trabajo (\textit{duty cycle}) de la onda cuadrada al 50\% se obtiene pulsos binarios de 0.2$\mu$s de ancho, es decir, 20\% superior a la especificación.

Con esta prueba se facilita la visibilidad en el osciloscopio y en el analizador de espectro de frecuencias, ya que la modulación toma exactamente 5 periodos de la portadora por cada dígito binario, y en el espectro de frecuencias corresponde a lóbulos separados 5 MHz. La Figura \ref{respuesta_bpsk}, en sus dos primeros canales, muestra el resultado de esta modulación en el osciloscopio.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{images/TEK0000_bn.JPG}
\caption{Señal de RF de 25 MHz modulada en BPSK por una onda cuadrada de 2.5 MHz. Nótese los cambios de fase precisos de 0 a 180$^\circ$ cada 5 periodos en el canal 1. El canal 2 es la señal modulada luego de un filtro pasa bajos a 25 MHz, donde se nota un retardo y un cambio en la forma de onda, pero manteniendo los cambios de fase.}
\label{respuesta_bpsk}
\end{figure}

Debido a este tipo de modulación, en teoría, a la salida se obtendrá un espectro de frecuencia infinito debido a la convolución de la señal modulante, una onda cuadrada, con la portadora de RF. Asumiendo que la señal modulante tiene 50\% de ciclo de trabajo, se obtendrá una señal RF con componentes que tienen un espectro de forma $\sen(x)/x$ y de ancho infinito.

Si se modula una portadora de RF de 25 MHz con una señal cuadrada de 2.5 MHz ($\tau = 0.4 \mu s$) los primeros lóbulos de las componentes aparecerán a 5 MHz de distancia, es decir, 20 MHz y en 30 MHz. Si vemos la señal en un analizador de espectro obtendremos esos lóbulos, tal como se observa en la Figura \ref{respuesta_bpsk_frecuencia}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{images/FILE25_DDS_5BPSK_bn.png}
\caption{Espectro en frecuencia de la señal de 25 MHz modulada en BPSK por una onda cuadrada de 2.5 MHz. Nótese la formación de lóbulos separados 5 MHz el uno del otro.}
\label{respuesta_bpsk_frecuencia}
\end{figure}

Finalmente, la señal modulada se hace pasar por un filtro pasa bajo con 25 MHz de frecuencia de corte, tal como se detallará en la sección \ref{section_down_converter}. El Figura \ref{respuesta_bpsk} se muestra el segundo canal luego del filtro, donde se nota un retardo producido así como una deformación de la señal. El objetivo es dejar pasar sólo 2 lóbulos a cada lado, es decir, hasta 25 MHz de ancho de banda en recepción.
